Интерфейс Comparable
Интерфейс Comparable определяет метод compareTo() для сравнения объектов.

Предположим, требуется спроектировать обобщенный метод для упорядочения двух объектов
одного типа, например, таких как два студента, две даты, два круга, два прямоугольника
или два квадрата. Для этого эти два объекта должны быть сравнимы, следовательно, общее
поведение этих объектов должно быть сравнимым (comparable).
С этой целью Java предоставляет интерфейс.

// Интерфейс для сравнения объектов в java.lang
package java.lang;
public interface Comparable<E> {       // E заменяется конкретным типом
    public int compareTo(E o);
}

Интерфейс Comparable является обобщенным (generic interface).
При реализации этого интерфейса обобщенный тип E заменяется конкретным типом
(в нашем случае Comparable<ComparableRectangle>).

public class ComparableRectangle extends Rectangle
    implements Comparable<ComparableRectangle> {
        }

Метод sort() нельзя использовать для сортировки массива объектов типа Rectangle,
так как Rectangle не реализует интерфейс Comparable. Однако можно определить новый
класс прямоугольника, который его реализует. Экземпляры этого нового класса будут сравнимы.
Пусть этот новый класс будет называться ComparableRectangle, как показано в следующем коде.

Класс ComparableRectangle наследуется от класса Rectangle и реализует интерфейс Comparable,
как показано на следующем рисунке. Ключевое слово implements указывает на то, что ComparableRectangle
наследует все константы из интерфейса Comparable и реализует все методы в интерфейсе.
Метод compareTo() сравнивает площадь двух прямоугольников.
Экземпляр класса ComparableRectangle также является объектом типа Rectangle, GeometricObject, Object и Comparable.

Интерфейсы обеспечивают одну из форм обобщенного (абстрактного) программирования.
В этом примере для сортировки объектов без использования интерфейса было бы трудно использовать
обобщенный метод sort(), так как для одновременного наследования интерфейса Comparable и еще
одного класса, такого как Rectangle, потребовалось бы несколько наследований.

Класс Object содержит метод equals(), который предназначен для переопределения подклассов
класса Object для сравнения того, является ли содержимое объектов одинаковым.
Предположим, что класс Object содержит метод compareTo(), определенный в интерфейсе Comparable;
метод sort() можно использовать для упорядочения списка любых объектов. Вопрос о том, должен ли
быть метод compareTo() включен в класс Object, является дискуссионным. Поскольку метод compareTo()
не определен в классе Object, в Java определен интерфейс Comparable, позволяющий сравнивать объекты,
если они являются экземплярами интерфейса Comparable. Метод compareTo() не должен противоречить
методу equals(). То есть для двух объектов o1 и o2 o1.compareTo(o2) == 0 тогда и только тогда,
когда значение o1.equals(o2) равно true. Поэтому следует также переопределить метод equals()
в классе ComparableRectangle, чтобы он вернул значение true, если у двух прямоугольников одинаковая площадь.